%@Titre: Groupe Est (Sept.) -- 2004
$ABC$ est un triangle rectangle en $A$ tel que $BC=12$ et $AC=6$.
\\{\em L'unité de longueur est le centimètre}.
\begin{myenumerate}
\item Construire le triangle $ABC$.
\item Montrer que l'on a $AB=6\sqrt3$.
\item Calculer $\sin\widehat{ABC}$; en déduire la mesure exacte, en
  degrés, de l'angle $\widehat{ABC}$.
\item On considère le point $M$ du segment $[AB]$ et le point $N$ du
  segment $[BC]$ tels que : $BM=4\sqrt3$ et $BN=8$.
\begin{enumerate}
\item Placer les points $M$ et $N$.
\item Utiliser la réciproque du théorème de Thalès pour montrer que
  les droites $(MN)$ et $(AC)$ sont parallèles.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}